% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=53762&id=2N52-1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation produit nul

\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]

Résoudre dans $\mathbb R$ les équations suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-7x-5)(4x+9)=0$\,\,\,\,\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-4x-3)(-9x+9)=0$\,\,\,\,\end{minipage}
\end{enumerate}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=53762&id=2N52-1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
                    {\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$(-7x-5)(4x+9)=0$\\$\iff -7x-5=0$ ou $4x+9=0$\\$\iff -7x=5$ ou $ 4x=-9$\\$\iff x=\dfrac{5}{-7}$ ou $ x=\dfrac{-9}{4}$\\On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{9}{4};-\dfrac{5}{7}\right\}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
                    {\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$(-4x-3)(-9x+9)=0$\\$\iff -4x-3=0$ ou $-9x+9=0$\\$\iff -4x=3$ ou $ -9x=-9$\\$\iff x=\dfrac{3}{-4}$ ou $ x=\dfrac{-9}{-9}$\\On en déduit :  $S=\left\{-\dfrac{3}{4};1\right\}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}Pr exemple, pour résoudre l'équation $(3x+1)(7x-6)=0$, on reconnaît une équation produit-nul, donc on applique la propriété :\\
                    {\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$(3x+1)(7x-6)=0$\\$\iff 3x+1=0$ ou $7x-6=0$\\$\iff 3x=-1$ ou $7x=6$\\$\iff x=-\dfrac{1}{3}$ ou $ x=\dfrac{6}{7}$\\On en déduit que l'ensemble des solutions est $S=\left\{-\dfrac{1}{3};\dfrac{7}{6}\right\}$.\end{minipage}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item $S=\left\{-\dfrac{9}{4};-\dfrac{5}{7}\right\}$
\item $S=\left\{-\dfrac{3}{4};1\right\}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}